<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>My New Hugo Site</title>
    <link>https://fortify.github.io/</link>
    <description>Recent content on My New Hugo Site</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 27 Jun 2022 13:09:55 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://fortify.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Test</title>
      <link>https://fortify.github.io/post/test/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jun 2022 13:09:55 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fortify.github.io/post/test/</guid>
      <description>state: 初定 booknote-plugin: true booknote-books: - 中国现代文学/沈从文/沈从文_1934_从文自传.pdf 从文自传 [[沈从文研究 - 当代#彭林祥 - 《从文自传》的版本问题|关于本书的版本研究]] 我所生长的地方 到如今，一切完事了，碉堡多数业已毁掉了，营汛多数成为民房了，人民已大半同化了。
到底是苗民被同化，还是营汛里的驻军被当地社会同化，存在歧义。
凡有机会追随了屈原溯江而行那条长年澄清的沅水，向上游去的旅客和商人，若打量由陆路入黔入川，不经古夜郎国，不经永顺龙山，都应当明白“镇筸”是个可以安顿他的行李最可靠也最舒服的地方。那里土匪的名称不习惯于一般人的耳朵。兵卒纯善如平民，与人无侮无扰。农民勇敢而安分，且莫不敬神守法。商人各负担了花纱同货物，洒脱单独向深山中村庄走去，与平民作有无交易，谋取什一之利。
除开夸张成分，这里重申了兵与民的溶融。
每家俱有兵役，可按月各自到营上领取一点银子，一份米糠，且可从官家领取二百年前被政府所没收的公田耕耨播种。
屯田制，保留私有成分的公有，《三三》等作的现实原型。
城中的住民，多当时派遣移来的戍卒屯丁，此外则有江西人在此卖布，福建人在此卖烟，广东人在此卖药。地方由少数读书人与多数军官，在政治上与婚姻上两面的结合，产生一个上层阶级，这阶级一方面用一种保守稳健的政策，长时期管理政治，一方面支配了大部分属于私有的土地；而这阶级的来源，却又仍然出于当年的戍卒屯丁。
两百年前的建置，在当前汉苗的城乡区隔、社会的阶级分野中仍有体现，只是不再截然两分。
一道小河从高山绝涧中流出，汇集了万山细流，沿了两岸有杉树林的河沟奔驶而过，农民各就河边编缚竹子作成水车，引河中流水，灌溉高处的山田。
山间细流（有别于大河）、水车与山田之关系。
我就生长到这样一个小城里，将近十五岁时方离开。出门两年半回过那小城一次以后，直到现在为止，那城门我还不再进去过。但那地方我是熟习的。现在还有许多人生活在那个城市里，我却常常生活在那个小城过去给我的印象里。
本书总括了沈1934年湘行之前的家乡“印象”。
辛亥革命的一课 第二年三月本地革命成功了，各处悬上白旗，写个“汉”字，算是对革命军投了降，革命反正的兵士结队成排在街上巡游，镇守使，道尹，知县，已表示愿意走路，地方一切皆由绅士出面来维持，我爸爸便即刻成为当地要人了。
辛亥事成，地方政治洗牌，官员退位，绅士出面主持大局。
革命后地方不同了一点，绿营制度没有改变多少，屯田制度也没有改变多少。地方有军役的，依然各因等级不同，按月由本人或家中人到营上去领取食粮与碎银，守兵当值的，到时照常上衙门听候差遣。衙门前钟鼓楼每到晚上仍有三五个吹鼓手奏乐。但防军组织分配稍微不同了，军队所用器械不同了，地方官长不同了。县知事换了本地人，镇守使也换了本地人。当兵的每个家中大门边钉了一小牌，载明一切，且各因兵役不同，木牌种类也完全不同。 但革命印象在我记忆中不能忘记的，却只是关于杀戮那几千无辜农民的几幅颜色鲜明的图画。
辛亥前后的变与常，军制及与之相关的屯田、粮饷制度基本未变，政府公务员的地方性程度反而提高。稍作引申，此处对于彼时滥杀行为的揭露，是否隐伏了沈对“外”来强力的谴责（可能是过度阐释，较《长河》早了太多）？在“我”难以磨灭的印象之外，有多少是后来知道的？ ^h8orwk
[[2022-01-30]]：这段有没有可能是后来版本加上去的？ ^61cf75 查询沈对辛亥之前凤凰地方官滥杀乡下人、之后本地军绅主持秩序的叙述，是不是《从文自传》后续版本增补的。(@2022-02-04 11:00) 这段初版本就有，后来也没什么变化。 我上许多课仍然不放下那一本大书 那时我家中每年还可收取租谷三百石左右，到秋收时，我便同叔父或其他年长亲戚，往二十里外的乡下去，监视佃夫督促临时雇来的工人割禾。
地主之家。
到场上去我们还可以看各样水碾水碓，并各种形式的水车。我们必得经过好几个榨油坊，远远地就可以听到油坊中打油人唱歌的声音。一过油坊时便跑进去，看看那些堆积如山的桐子，经过些什么手续才能出油。我们只要稍稍绕一点路，还可以从一个造纸工作场过身，在那里可以看他们利用水力捣碎稻草同竹筱；用细篾帘子勺取纸浆作纸。我们又必须从一些造船的河滩上过身，有万千机会看到那些造船工匠在太阳下安置一只小船的龙骨，或把粗麻头同桐油石灰嵌进缝罅里补治旧船。 总而言之，这样玩一次，就只一次，也似乎比读半年书还有益处。
生产的情景。
我从那方面学会了些下等野话，在亲戚中身分似乎也就低了些。只是当十五年后，我能够用我各方面的经验写点故事时，这些粗话野话，却给了我许多帮助，增加了故事中人物的生命。
结合本节标题，意在说明“大书”教会了“我”什么，“我”的创作自何而来。再探入潜意识层面，或许也有沈从文对自身学历低微的自卑和辩护。
革命后本地设了女学校，我两个姊姊皆被送过女学校读书。我那时也欢喜过女学校去玩，就因为那地方有些新奇的东西。学校外边一点，有个做小鞭炮的作坊，从起始用一根细钢条，卷上了纸，送到木机上一搓，吱的一声就成了空心的小管子，再如何经过些什么手续，便成了燃放时啪的一声的小爆仗，被我看得十分熟习。我借故去瞧姊姊时总在那里看他们工作。我还可看他们烘焙火药，碓舂木炭，筛硫黄，配合火药的原料，因此明白制烟火用的药同制爆仗用的药，硝黄的分配分量如何不同。一到女学校时，我必跑到长廊下去，欣赏那些平时不易见到的织布机器。那些机器钢齿轮互相衔接，一动它时全部皆转动起来，且发出一种异样陌生的声音，听来我总十分欢喜。我平时是个怕鬼的人，但为了欣赏这些机器，黄昏中我还敢在这儿逗留，直到她们大声呼喊各处找寻时，我才从廊下跑出。
借由记叙姊姊入女校情形，描摹鞭炮、织布工艺。沈从文多次写及此类内容，很可能是有意强调自己对生计活动的兴趣从小就有。归纳它们。
当我转入高小那年，正是民国六年，我们那地方为了上年受蔡锷讨袁战事的刺激，感觉军队非改革不能自存，因此本地镇守署方面，设了一个军官团，前为道尹后改屯务处方面，也设了一个将弁学校。另外还有一个教练兵士的学兵营，一个教导队。小小的城里多了四个军事学校，一切皆用较新方式训练，地方因此气象一新。由于常常可以见到这类青年学生结队成排在街上走过，本地的小孩，以及一些小商人，皆觉得学军事较有意思。
在民初时势（蔡锷讨袁）的刺激下，凤凰的漫长从军传统被注入新内容。
一个老战兵 家中对于我的放荡既缺少任何有效方法来纠正，家中正为外出的爸爸卖去了大部分不动产，还了几笔较大的债务，景况一天比一天坏下去，加之二姊死去。因此母亲看开了些，以为与其让我在家中堕入下流，不如打发我到世界上去学习生存。在各样机会上去做人，在各种生活上去得到知识与教训。
一条逻辑链：父亲在外漂泊—变卖不动产—家道中落—让“我”外出闯世界求生存。
辰州 我很满意那个街上，一上街触目皆十分新奇。我最欢喜的是河街，那里使人惊心动魄的是有无数小铺子，卖船缆，硬木琢成的活车，小鱼篓，小刀，火镰，烟嘴。满地皆是有趣味的物件。我每次总去蹲到那里看一个半天，同个绅士守在古董旁边一样恋恋不舍。
依然是对“物”的迷恋，延续至辰州从军时期。
那时节辰州地方组织了一个湘西政府。驻扎了三个部队，军人首脑其一为军政长凤凰人田应诏，其一为民政长芷江人张学济，另外一个却是黔军旅长后来回黔作了省长的卢焘，与之对抗的是驻兵常德身充旅长的冯玉祥。这一边军队既不向下取攻势，那一边也不敢向上取攻势，各人就只保持原有地盘，等待其他机会。 单是湘西一隅，除客军一混成旅外，集中约十万人。我们部队是游击第一支队，属于靖国联军第二军，归张学济管辖。
民初辰州军事形势，“客军”指的是卢焘部？为外来人员冠以“客”的前缀，是不是湘西地方固有认知模式？☝️[[沈从文小说中的“客”]]
不过当时发行钞票过多，每天兑现时必有小孩同妇人被践踏死去。
草菅人命的又一例，沈从文不讳言此类，也并不一概归为“自然”。
怀化镇 四个月后我们移防到另一个地名怀化的小乡镇住下。这地方给我的印象，影响我的感情极其深切。这地方一切，在我《从文子集》里一篇题作《我的教育》的记载里，说得还算详细。
待读。
我们部队到那地方除了杀人似乎无事可作。我们兵士除了看杀人，似乎也是没有什么可作的。
对于滥杀也不全是批判，甚至当成了生命的一部分。
我有一次无意中还在背街发现了一个融铁工厂。当我发现了那个制铁处以后，就常常一个人跑到那里去，看他们工作。因此明白那个地方制铁分四项手续，第一收买从别处担来的黄褐色原铁矿，七个小钱一斤，按分量算账。其次把买来的铁矿每一层矿石夹一层炭，再在上面压一大堆矿块，从下面升火让它慢慢地燃。第三等到六七天后矿已烘酥冷却，再把它同木炭放到黄泥作成可以倾侧的炉子里面去，一个人把炉旁风箱拉动，送空气进炉腹，等到铁汁已融化时，就把炉下一个泥塞子敲去，把黑色矿石渣先扒出来，再把炉倾侧，放光的白色融液，泻出到划成方形的沙地上，再过一会儿白汁一凝结，便成生铁板了。末了再把这些铁板敲碎放到煤火的炉上去烧红，用锤打成方条，便成为运出本地到各地去的熟铁了。我一到这里来就替他们拉风箱，风箱拉动时作出一种动人的吼声，高巍巍的炉口便喷起一股碧焰，使人耳目十分愉快。用一阵气力在这圆桶形风箱上面，不到一刻就可看到白色放光闪着火花的铁汁从缺口流出，这工作也很有意义的。若拉了一阵风箱，亲眼看过倾泻一次铁汁，我回去时便极高兴地过修械处告给那几个小工人，又看他们拉风箱打铁。
对于冶铁工序的迷恋性凝视，由物及人，原始工厂里也有“田园牧歌”。
女难 假若命运不给我一些折磨，允许我那么把岁月送走，我想象这时节我应当在那地方做了一个小绅士，我的太太一定是个略有财产商人的女儿，我一定做了两任知事，还一定做了四个以上孩子的父亲。照情形看来，我的生活是应当在那么一个公式里发展的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Test</title>
      <link>https://fortify.github.io/%E8%AE%BE%E9%98%B2/test/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jun 2022 13:09:55 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fortify.github.io/%E8%AE%BE%E9%98%B2/test/</guid>
      <description>state: 初定 booknote-plugin: true booknote-books: - 中国现代文学/沈从文/沈从文_1934_从文自传.pdf 从文自传 [[沈从文研究 - 当代#彭林祥 - 《从文自传》的版本问题|关于本书的版本研究]] 我所生长的地方 到如今，一切完事了，碉堡多数业已毁掉了，营汛多数成为民房了，人民已大半同化了。
到底是苗民被同化，还是营汛里的驻军被当地社会同化，存在歧义。
凡有机会追随了屈原溯江而行那条长年澄清的沅水，向上游去的旅客和商人，若打量由陆路入黔入川，不经古夜郎国，不经永顺龙山，都应当明白“镇筸”是个可以安顿他的行李最可靠也最舒服的地方。那里土匪的名称不习惯于一般人的耳朵。兵卒纯善如平民，与人无侮无扰。农民勇敢而安分，且莫不敬神守法。商人各负担了花纱同货物，洒脱单独向深山中村庄走去，与平民作有无交易，谋取什一之利。
除开夸张成分，这里重申了兵与民的溶融。
每家俱有兵役，可按月各自到营上领取一点银子，一份米糠，且可从官家领取二百年前被政府所没收的公田耕耨播种。
屯田制，保留私有成分的公有，《三三》等作的现实原型。
城中的住民，多当时派遣移来的戍卒屯丁，此外则有江西人在此卖布，福建人在此卖烟，广东人在此卖药。地方由少数读书人与多数军官，在政治上与婚姻上两面的结合，产生一个上层阶级，这阶级一方面用一种保守稳健的政策，长时期管理政治，一方面支配了大部分属于私有的土地；而这阶级的来源，却又仍然出于当年的戍卒屯丁。
两百年前的建置，在当前汉苗的城乡区隔、社会的阶级分野中仍有体现，只是不再截然两分。
一道小河从高山绝涧中流出，汇集了万山细流，沿了两岸有杉树林的河沟奔驶而过，农民各就河边编缚竹子作成水车，引河中流水，灌溉高处的山田。
山间细流（有别于大河）、水车与山田之关系。
我就生长到这样一个小城里，将近十五岁时方离开。出门两年半回过那小城一次以后，直到现在为止，那城门我还不再进去过。但那地方我是熟习的。现在还有许多人生活在那个城市里，我却常常生活在那个小城过去给我的印象里。
本书总括了沈1934年湘行之前的家乡“印象”。
辛亥革命的一课 第二年三月本地革命成功了，各处悬上白旗，写个“汉”字，算是对革命军投了降，革命反正的兵士结队成排在街上巡游，镇守使，道尹，知县，已表示愿意走路，地方一切皆由绅士出面来维持，我爸爸便即刻成为当地要人了。
辛亥事成，地方政治洗牌，官员退位，绅士出面主持大局。
革命后地方不同了一点，绿营制度没有改变多少，屯田制度也没有改变多少。地方有军役的，依然各因等级不同，按月由本人或家中人到营上去领取食粮与碎银，守兵当值的，到时照常上衙门听候差遣。衙门前钟鼓楼每到晚上仍有三五个吹鼓手奏乐。但防军组织分配稍微不同了，军队所用器械不同了，地方官长不同了。县知事换了本地人，镇守使也换了本地人。当兵的每个家中大门边钉了一小牌，载明一切，且各因兵役不同，木牌种类也完全不同。 但革命印象在我记忆中不能忘记的，却只是关于杀戮那几千无辜农民的几幅颜色鲜明的图画。
辛亥前后的变与常，军制及与之相关的屯田、粮饷制度基本未变，政府公务员的地方性程度反而提高。稍作引申，此处对于彼时滥杀行为的揭露，是否隐伏了沈对“外”来强力的谴责（可能是过度阐释，较《长河》早了太多）？在“我”难以磨灭的印象之外，有多少是后来知道的？ ^h8orwk
[[2022-01-30]]：这段有没有可能是后来版本加上去的？ ^61cf75 查询沈对辛亥之前凤凰地方官滥杀乡下人、之后本地军绅主持秩序的叙述，是不是《从文自传》后续版本增补的。(@2022-02-04 11:00) 这段初版本就有，后来也没什么变化。 我上许多课仍然不放下那一本大书 那时我家中每年还可收取租谷三百石左右，到秋收时，我便同叔父或其他年长亲戚，往二十里外的乡下去，监视佃夫督促临时雇来的工人割禾。
地主之家。
到场上去我们还可以看各样水碾水碓，并各种形式的水车。我们必得经过好几个榨油坊，远远地就可以听到油坊中打油人唱歌的声音。一过油坊时便跑进去，看看那些堆积如山的桐子，经过些什么手续才能出油。我们只要稍稍绕一点路，还可以从一个造纸工作场过身，在那里可以看他们利用水力捣碎稻草同竹筱；用细篾帘子勺取纸浆作纸。我们又必须从一些造船的河滩上过身，有万千机会看到那些造船工匠在太阳下安置一只小船的龙骨，或把粗麻头同桐油石灰嵌进缝罅里补治旧船。 总而言之，这样玩一次，就只一次，也似乎比读半年书还有益处。
生产的情景。
我从那方面学会了些下等野话，在亲戚中身分似乎也就低了些。只是当十五年后，我能够用我各方面的经验写点故事时，这些粗话野话，却给了我许多帮助，增加了故事中人物的生命。
结合本节标题，意在说明“大书”教会了“我”什么，“我”的创作自何而来。再探入潜意识层面，或许也有沈从文对自身学历低微的自卑和辩护。
革命后本地设了女学校，我两个姊姊皆被送过女学校读书。我那时也欢喜过女学校去玩，就因为那地方有些新奇的东西。学校外边一点，有个做小鞭炮的作坊，从起始用一根细钢条，卷上了纸，送到木机上一搓，吱的一声就成了空心的小管子，再如何经过些什么手续，便成了燃放时啪的一声的小爆仗，被我看得十分熟习。我借故去瞧姊姊时总在那里看他们工作。我还可看他们烘焙火药，碓舂木炭，筛硫黄，配合火药的原料，因此明白制烟火用的药同制爆仗用的药，硝黄的分配分量如何不同。一到女学校时，我必跑到长廊下去，欣赏那些平时不易见到的织布机器。那些机器钢齿轮互相衔接，一动它时全部皆转动起来，且发出一种异样陌生的声音，听来我总十分欢喜。我平时是个怕鬼的人，但为了欣赏这些机器，黄昏中我还敢在这儿逗留，直到她们大声呼喊各处找寻时，我才从廊下跑出。
借由记叙姊姊入女校情形，描摹鞭炮、织布工艺。沈从文多次写及此类内容，很可能是有意强调自己对生计活动的兴趣从小就有。归纳它们。
当我转入高小那年，正是民国六年，我们那地方为了上年受蔡锷讨袁战事的刺激，感觉军队非改革不能自存，因此本地镇守署方面，设了一个军官团，前为道尹后改屯务处方面，也设了一个将弁学校。另外还有一个教练兵士的学兵营，一个教导队。小小的城里多了四个军事学校，一切皆用较新方式训练，地方因此气象一新。由于常常可以见到这类青年学生结队成排在街上走过，本地的小孩，以及一些小商人，皆觉得学军事较有意思。
在民初时势（蔡锷讨袁）的刺激下，凤凰的漫长从军传统被注入新内容。
一个老战兵 家中对于我的放荡既缺少任何有效方法来纠正，家中正为外出的爸爸卖去了大部分不动产，还了几笔较大的债务，景况一天比一天坏下去，加之二姊死去。因此母亲看开了些，以为与其让我在家中堕入下流，不如打发我到世界上去学习生存。在各样机会上去做人，在各种生活上去得到知识与教训。
一条逻辑链：父亲在外漂泊—变卖不动产—家道中落—让“我”外出闯世界求生存。
辰州 我很满意那个街上，一上街触目皆十分新奇。我最欢喜的是河街，那里使人惊心动魄的是有无数小铺子，卖船缆，硬木琢成的活车，小鱼篓，小刀，火镰，烟嘴。满地皆是有趣味的物件。我每次总去蹲到那里看一个半天，同个绅士守在古董旁边一样恋恋不舍。
依然是对“物”的迷恋，延续至辰州从军时期。
那时节辰州地方组织了一个湘西政府。驻扎了三个部队，军人首脑其一为军政长凤凰人田应诏，其一为民政长芷江人张学济，另外一个却是黔军旅长后来回黔作了省长的卢焘，与之对抗的是驻兵常德身充旅长的冯玉祥。这一边军队既不向下取攻势，那一边也不敢向上取攻势，各人就只保持原有地盘，等待其他机会。 单是湘西一隅，除客军一混成旅外，集中约十万人。我们部队是游击第一支队，属于靖国联军第二军，归张学济管辖。
民初辰州军事形势，“客军”指的是卢焘部？为外来人员冠以“客”的前缀，是不是湘西地方固有认知模式？☝️[[沈从文小说中的“客”]]
不过当时发行钞票过多，每天兑现时必有小孩同妇人被践踏死去。
草菅人命的又一例，沈从文不讳言此类，也并不一概归为“自然”。
怀化镇 四个月后我们移防到另一个地名怀化的小乡镇住下。这地方给我的印象，影响我的感情极其深切。这地方一切，在我《从文子集》里一篇题作《我的教育》的记载里，说得还算详细。
待读。
我们部队到那地方除了杀人似乎无事可作。我们兵士除了看杀人，似乎也是没有什么可作的。
对于滥杀也不全是批判，甚至当成了生命的一部分。
我有一次无意中还在背街发现了一个融铁工厂。当我发现了那个制铁处以后，就常常一个人跑到那里去，看他们工作。因此明白那个地方制铁分四项手续，第一收买从别处担来的黄褐色原铁矿，七个小钱一斤，按分量算账。其次把买来的铁矿每一层矿石夹一层炭，再在上面压一大堆矿块，从下面升火让它慢慢地燃。第三等到六七天后矿已烘酥冷却，再把它同木炭放到黄泥作成可以倾侧的炉子里面去，一个人把炉旁风箱拉动，送空气进炉腹，等到铁汁已融化时，就把炉下一个泥塞子敲去，把黑色矿石渣先扒出来，再把炉倾侧，放光的白色融液，泻出到划成方形的沙地上，再过一会儿白汁一凝结，便成生铁板了。末了再把这些铁板敲碎放到煤火的炉上去烧红，用锤打成方条，便成为运出本地到各地去的熟铁了。我一到这里来就替他们拉风箱，风箱拉动时作出一种动人的吼声，高巍巍的炉口便喷起一股碧焰，使人耳目十分愉快。用一阵气力在这圆桶形风箱上面，不到一刻就可看到白色放光闪着火花的铁汁从缺口流出，这工作也很有意义的。若拉了一阵风箱，亲眼看过倾泻一次铁汁，我回去时便极高兴地过修械处告给那几个小工人，又看他们拉风箱打铁。
对于冶铁工序的迷恋性凝视，由物及人，原始工厂里也有“田园牧歌”。
女难 假若命运不给我一些折磨，允许我那么把岁月送走，我想象这时节我应当在那地方做了一个小绅士，我的太太一定是个略有财产商人的女儿，我一定做了两任知事，还一定做了四个以上孩子的父亲。照情形看来，我的生活是应当在那么一个公式里发展的。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
